曾經大力反對普通話教中文嘅胡燕青老師，佢呢個Facebook post真係精彩

親愛的Facebook朋友：

寫這篇文字之前，我我的心情十分沉重。沉重，原因太多了，包括誠意邀請各位來unfriend和unfollow我，這樣，可以免得大家繼續生氣。因為我要對基督耶穌和我自己真誠。

我當然可以完全不說話，但是，我感覺到大家對我有不適當的期望，而那可能是我一直以來誤導了大家的。因此，我要說幾句。

我的大多數朋友，對於這幾天發生的事，都傾向一面倒地同情年輕人，但對林子健絕口不提；而大家也可能對我抱有期望，從我收到的信息看，我「應該」為年輕人被判入獄表達哀傷，我「應該」給林子健Benefits of doubt。大家之所以對我這個「完全不政治」的人有這樣的「期望」，可能因為我曾經開聲維護廣東話。不錯，我是真心反對普教中的；我更緊張的是我深愛的繁體字，假如香港用簡體、棄粵語，我會哭。

但是，對於十幾位年輕人入獄的事，我則和很多「民主」人的看法不一樣。因此，你已經可以開始辱罵我了。但大家不是說香港的核心價值包括法治嗎？正因為大家要保護法治，才就林子健「被襲」一事聯署、簽名啊！我第一天就覺得疑點太多，所以沒簽。接下來幾天，更不會簽了。大家有沒有就針對的人不同而用了雙重標準？有沒有給「襲擊」林先生的人Benefits of doubt？如果有，為何事情未清楚就簽名責備？

那麼，孩子們入獄的事呢？為什麼我不為他們說句話？答案，同樣是法治。你即使不相信律政司，也相信那些法官吧？我相信、認同他們的看法。即是說，假如我是他們，按照法律，我同樣會如是判。年輕人本來就知道這一點，才開始衝擊的。理性地看，那是「求仁得仁」，因為他們覺得這是公民抗命。

何謂公民抗命？那就是先有犧牲的預備，到了真正要付出代價的時候，接受一個事實：你所經歷的情況不等同被壓迫，而是甘心伏法去喚醒更多的人。公民抗命，據我膚淺的認識，是基於公民的道德、良知所從事的「公民不服從」，不同於一般的「暴民反抗」及「暴動」。換句話說，暴力不是公民抗命的標誌，深度才是。何況，既然你已經用了暴力，就該直接面對，而不是說別人迫害你，濫用司法制度等。年輕人，這樣的你使我失望！這樣的你沒有公民抗命的胸襟！這樣的你太自義，太膚淺！周永康的爸爸說得好：「既然做了，就要面對。」這才是成熟的說法。因此，我誠實地說，我並不欣賞這種夾雜著英雄主義和有意識的暴力的所謂抗命，如果當中更有「自我感覺良好」（判詞）的元素，就實在太令人難堪了。苟真如此，我為你感到羞愧。

不過，假如大家能夠細緻指出法官在判詞、判刑中的錯誤，我會聆聽。我鼓勵各位年輕人無論是否身在獄中，好好把握機會讀書和鍛煉，將來繼續為香港做事。不要誇大你的烈士身份。你只是一個為自己的理想付出的人。而在香港，這樣為理想默默耕耘的年輕人很多。

這幾天，請問拿港大人工和工作時間搞政治的老師戴教授等幾位在哪兒？假如我曾經傷心，我是因為這些策動一切的大人都躲起來，繼續做教授、繼續作牧師……而孩子們坐牢了！

還有一點，請年輕人牢記。不同意你的做法的人，未必不同意你的看法；不同意你的看法的人，不一定就是你敵人的同黨。你不喜歡別人冤枉你，你就必須小心不要冤枉別人。而刻意冤枉別人，是上帝不喜悅的。

現在，就開始unfriend和unfollow我吧。人之常情，我也希望有更明白自己的朋友。

轉自胡燕青Facebook專頁

睇埋啲留言，星光熠熠

胡老師不停搬上帝出嚟

咁反普教中唔等於一定要撐g phone既
佢地呢啲港英庇蔭下長大既文人係咁撚天真架啦
到佢地家人受害個陣咪自然會醒

讀幾多書都好
二分法思維始終不變

敢問胡老師，上帝幾時擊殺賣港賊？
可惜無得喺佢度留言

毛神你點解當日唔鬥到黃種人瀕臨絕種呀

其實唔洗打咁多字:

吧吧吧

總之有法就要守啦

香港人係咪好鍾意開個 facebook page 等人批鬥自己 ?

佢有一句名句

即使你不相信律政司，也相信那些法官吧？

總知就係：讀書啦，咪撚搞政治呀

紅衛兵式黃絲豬 = 黃衛兵

個個都當自己係偉人 寫傳記比人睇

我信諾貝爾和平獎提名同國際傳媒

一句講完：魚蛋革命嘅義士唔係人

希望唔好有人話樓主5毛啦 咁鍾意標籤之後阻止你地討論

佢地公民抗命接受代價係有上限的
上限就是唔坐監, 或坐一、二星期當社運CV, 最好社會服務令算
當超越呢個上限時, 就由 「犯法 -> 接受判刑 -> 完成公民抗命」理論變成「政治打壓」

原因就係咁簡單

對! 正如黃之鋒都唔反對普教中一樣

提名左未?

其實唔係上唔上限既問題，係判刑合唔合理既問題，所謂公民抗命／示威而犯法以前最多都係坐幾星期，依家一加加到差不多一年，講明要用你地黎祭旗。佢地夠和理非啦，都可以用個奪字屈鳩你。
同埋香港冇民主，法官基本上可以話係政府委任，法治只係人地塞比我地既野，依家政府要同你玩到盡，明明判完服務令做完都要砌你，
個問題喺呢度
公民抗命要付出代價，同政治打壓其實係冇矛盾，人地都坐緊啦，仲講風涼話？

呢個世界就真係冇你諗得咁簡單

反普教中=為自己份工

十多名保安受傷係咪可以叫和理非？

真係一個哲學問題

其實又無問題既

其實上一輩真係好多係咁樣諗嘢，佢哋真係覺得法治就係咁從而令社會安寧

咁又咁講，你信真係受傷咩

港人對法治嘅理解=有法可依+有法必依
外加信任司法獨立